% Filename:     grichisches_alphabet_als_plakat
% Autor:		Simon Boller
% Erstellt:		27.07.2021
% Revision: 	13.06.2023

\documentclass{article}

% usepackage
\usepackage{textgreek}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[fontsize=36pt]{fontsize}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{float}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black,filecolor=black,menucolor=black,runcolor=black,urlcolor=white]{hyperref}

% license
\usepackage[
type={CC},
modifier={by-sa},
version={4.0},
]{doclicense}

% color
\definecolor{color}{HTML}{009EE0} % blue

% newcommand
\newcommand{\wort}[1]{\textbf{\textsf{\textcolor{color}{#1}}}}
\newcommand{\buchstabe}[1]{\textbf{\textcolor{color}{#1}}}

\begin{document}
	\begin{center}		
		
		% Seitenstyle (ohne Seitenzahl)
		\thispagestyle{empty} 
		
		% Hingergrundfarbe
		\pagecolor{color!60} % Background color
		
		% Titel
		\textbf{\textsf{\textcolor{white}{\fontsize{45}{80}\selectfont Griechisches Alphabet}}}
		
		\vspace{-0.4cm}
		
		\begin{table}[H]
			\begin{mdframed}[roundcorner=10pt, outerlinewidth = 5, backgroundcolor = color!20, linecolor = white]
				\renewcommand{\arraystretch}{1.05}
				\begin{tabular}{p{1.25cm}p{1cm}p{5.5cm}p{1.25cm}p{1cm}p{3.5cm}}
					\buchstabe{\textAlpha} &  \buchstabe{\textalpha} & \wort{Alpha} & \buchstabe{\textNu} & \buchstabe{\textnu} & \wort{Ny} \\ 
					\buchstabe{\textBeta} & \buchstabe{\textbeta} & \wort{Beta}  & \buchstabe{\textXi} & \buchstabe{\textxi} & \wort{Xi} \\
					\buchstabe{\textGamma} & \buchstabe{\textgamma} & \wort{Gamma}& \buchstabe{\textOmikron} & \buchstabe{\textomikron} & \wort{Omikron} \\
					\buchstabe{\textDelta} & \buchstabe{\textdelta} & \wort{Delta} & \buchstabe{\textPi} & \buchstabe{\textpi} & \wort{Pi} \\
					\buchstabe{\textEpsilon} & \buchstabe{\textepsilon} & \wort{Epsilon} & \buchstabe{\textRho} & \buchstabe{\textrho} & \wort{Rho} \\
					\buchstabe{\textZeta} & \buchstabe{\textzeta} & \wort{Zeta} & \buchstabe{\textSigma} & \buchstabe{\textsigma} & \wort{Sigma} \\
					\buchstabe{\textEta} & \buchstabe{\texteta} & \wort{Eta}  & \buchstabe{\textTau} & \buchstabe{\texttau} & \wort{Tau} \\
					\buchstabe{\textTheta} & \buchstabe{\texttheta} & \wort{Theta} & \buchstabe{\textUpsilon} & \buchstabe{\textupsilon} & \wort{Ypsilon} \\
					\buchstabe{\textIota} & \buchstabe{\textiota} & \wort{Iota} & \buchstabe{\textPhi} & \buchstabe{\textphi} & \wort{Phi} \\
					\buchstabe{\textKappa} & \buchstabe{\textkappa} & \wort{Kappa} & \buchstabe{\textChi} & \buchstabe{\textchi} & \wort{Chi} \\
					\buchstabe{\textLambda} & \buchstabe{\textlambda} & \wort{Lambda} & \buchstabe{\textPsi} & \buchstabe{\textpsi} & \wort{Psi} \\
					\buchstabe{\textMu} & \buchstabe{\textmu} & \wort{My} & \buchstabe{\textOmega} & \buchstabe{\textomega} & \wort{Omega}
				\end{tabular}
			\end{mdframed}
		\end{table}
	
		\vspace{-0.9cm}
		
		% Fusszeile
		\vspace*{-1cm}
		\begin{minipage}{2cm}
			\begin{center}
				\vspace*{-0.2cm}
				\doclicenseImage[imagewidth=2 cm]
			\end{center}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{6.5cm}
			\begin{spacing}{0.1}
				\textbf{\textsf{\textcolor{white}{\fontsize{5}{5}\selectfont 
					Dieses Werk ist lizenziert unter einer Creative Commons Namensnennung - \\ Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International Lizenz.\\
					Titel: Grichisches Alphabet als Plakat - Autor: Simon Boller - Version: 5.6.2023\\
					Quelle: \href{https://gitlab.com/simon-boller/griechisches-alphabet-als-plakat}{https://gitlab.com/simon-boller/griechisches-alphabet}
				}}}
			\end{spacing}
		\end{minipage}	
	\end{center}
\end{document}